［又可以炒iPhone啦］疫症影響 Apple 問題浮現 紐約市 iPhone 11 存貨日漸短缺

早前有消息指受到武漢肺炎疫情影響，包括 iPhone 在內的智能手錶出貨量大跌，根據美國傳媒的最新報導，影響已經開始在部份城市的零售層面浮現。《紐約時報》表示紐約市零售商的 iPhone 11 庫存已經跌到零，而現時進倉的智能手機並不包括 iPhone。

電訊商 Verizon 的門市員工向《紐約時報》透露，他們收到的新貨只有摺機和 Samsung 手機，但就沒有任何 iPhone 在內。有部份零售店亦表示有類似情況，iPhone 11 有好幾星期沒有來貨，亦不知道返貨的實際時間；不過亦有員工表示，iPhone 11 缺貨是公司的安排，他們將貨留在貨倉以維持這段非常時期的供貨。

不少智能手機都在中國大陸組裝，當中有份代工生產 iPhone 的 Foxconn，據說會在本月底回復正常產能。早前有指除了 iPhone 11 的出貨受到影響，今次疫情隨時會影響今年第三季發表的 iPhone 12，至於影響有幾嚴重，可能要看疫情能否在短期內受控。

來源：appleinsider

自食惡果